被日本傳媒追問本港新聞自由 林鄭月娥：應來香港親身感受

正在日本東京訪問的行政長官林鄭月娥，被日本傳媒連番追問香港新聞自由情況、外國記者會副主席馬凱不獲續發工作簽證事件。

對於香港的自由度排名在國際調查中跌至歷史新低，林鄭月娥回應，不可以控制外界的印象，但強調香港重視法治，市民享有自由及權利，呼籲記者親身感受香港的情況，不要受一些報道和印象所影響。

唔好黎
被人捉去洗頭就玩完

境都唔比入，點去感受？

係機場感受

咁咪感受到幾冇自由
想去屌佢老母都唔得

要載套呀
唔係好易中淋病

新聞自由 結社自由 言論自由

响香港就知俾人收緊啦

講嘢同王毅一樣

境都入唔到感條撚

被拒入境、感受腥港"自由"(政府鐘意唔比邊個入境就唔比邊個入境嘅自由) 、林奠又無講錯喎

成隻過街老鼠咁出咗洞就俾人追打

林鄭:希望記者親身來香港工作，直接感受香港的自由，而不是被某些報道影響其對香港的觀感

林鄭:正話提問個記者
叫入境處列佢入黑名單

馬凱咪感受到囉

九成入唔到境
而家香港咩環境
全世界都知